滙豐報告：港孩教育開支逾百萬 全球最貴！

十一年前，風之后李麗珊話養大一個小朋友要400萬元。滙豐發表調查報告指，今時今日，一個香港小朋友的教育開支就要超過一百萬，在15個國家及地區中位列榜首。

滙豐「教育的價值」系列最新報告《志存高遠》（Higher and higher）顯示，從小學至大學本科階段，香港父母用於子女教育（包括學費、教育書籍、交通及住宿）的總開支是在眾多受訪市場中最貴，達到13.2萬美元，拆合約103萬元（港元‧下同）。

第二貴是阿聯酋，子女教育開支需約77.5萬元，較香港低24.7%；新加坡排第三，子女教育開支約55.3萬元；緊隨其後的是美國（45.6萬）、台灣（44萬）、中國內地（38.2萬），而英國排名第九位（19.4萬）。值得一提的是，全球平均子女教育開支為34.5萬，遠低於香港。

香港最多慈父慈母，報告訪問了15個國家和地區8,400多位家長，88%的受訪香港父母表示現正或曾經支付私人補習費。為支付子女的教育開支，不少香港父母選擇在財務上作出犧牲，包括削減自己的消閒活動開支（50%）。27%的港爸港媽表示，現正或曾經減少自己的長期儲蓄或投資供款，在受訪市場中排列第三。

75%的香港家長以日常收入應付子女的教育開支。19%的香港家長有特設的教育儲蓄或投資計劃作為子女的教育經費，比例低於全球的21%，中國內地的比例則達到43%，是在所有受訪市場中最高。

世界第一

扮撚曬嘢, 由小學到大學悉心栽培緊係一百萬啦, 幾多支那蝗蟲, 蝻亞賤種，生埋生埋一百幾十竇，天生天養，食政府咬綜援，撚有一百萬， 屌你老母淨係揀中產黎計數，夠薑就拉平均數， 喺度篤數做新聞，再昆鳩人買升學基金

[size=1]持有匯豐控股/size=1]

quote李麗珊十一年前句說話搞到成段野好奇怪。

我係expect下半句應該遠超400萬，點知得100萬。

至全睪丸報告

啲乜七興趣補習多到仆街貴到離譜,加上班白痴老豆老母,商家笑呵呵